哈尔施塔特
==========

-  介绍::

 哈尔施塔特位于萨尔茨堡东南约70公里处，是奥地利上奥地利州萨尔茨卡默古特地区的一个村庄，位于哈尔施塔特湖湖畔，海拔高度511米，2005年12月有923名居民。被称为“世界上最美的小镇”。哈尔施塔特的“Hall”可能源自于古克尔特语的“盐”，得名于村庄附近的盐矿，历史上这一地区就因盐而致富。因此这里又被称作“世界最古老的盐都”。这里曾经发掘出具有重要考古价值的文物，证明早在2500年以前这里就存在发达的文化。

一、交通方式
---------
-  乘坐火车从萨尔茨堡前往哈尔施塔特非常方便。

一、主要景点
------------

1. 哈尔施塔特湖

-  介绍 ::

 哈尔施塔特湖是一个由冰川作用形成的条状湖泊，基本呈南北走向。湖面长5.9公里、宽2.3公里、面积8.55平方公里、海拔高度508米。湖泊最大水深125米，是水肺潜水的热门地点。

- 信息

  -  地址：Hallstätter See
  -  门票：免费

2. 明信片角度观景台

- 信息
  -  地址：Gosaumühlstraße 67
  -  门票免费
